一個月 1,200 歐元，德國開始基本收入實驗計畫

隨著不平等加劇，全民基本收入的概念越來越受關注，芬蘭於 2017 年進行測試，加拿大也曾經進行短期的實驗。現在德國也加入實驗行列，將針對 120 名德國人每月無條件提供 1,200 歐元（約新台幣 41,518 元），為期三年，並比較這 120 名志願者和另外 1,380 名沒有得到基本收入者的經歷。

近年來，在某些西方國家發生金融危機和不平等現像日益加劇的情況下，關於基本收入的辯論愈來愈多，支持者認為，人們有了基本收入可以維持最基本的生計，讓他們有餘力追求更高價值的生活，這種財務安全可以減少不平等現象並改善幸福感。但是反對者認為，拿到基本收入的人會變得沒有生產力。

德國將成為最新嘗試普及基本收入的國家，將開始一項為期三年的研究，針對 120 名志願者每月提供 1,200 歐元為期三年，約新台幣 41,518 元，這個數字略高於德國的貧困線。研究人員將把他們的經歷與另一組 1,380 名無法獲得款項的人進行比較。

研究人員將要求所有參與者填寫有關生活、工作和情緒狀態的問卷，以觀察基本收入是否對一個人的狀態產生重大影響。研究人員說，這項實驗的目的是對人們在無條件定期收到錢時的行為和態度會發生什麼變化有一個科學性的了解。

譬如拿到基本收入的人會變得懶惰還是有創造力，他們會縮短工作時間還是完全放棄工作，他們是否僅將多餘的時間和金錢用於自己，還是為了社會的利益而參與社區活動等等假設，都將得到一個統計學上的答案。

研究人員希望在今年 11 月之前找到 100 萬名申請人，總共將隨機選擇 20,000 人，並就他們的生活狀況進行廣泛採訪，接著再從這個小組中，選出 1,500 人參加為期三年的收入實驗，其中共有 120 人將獲得基本收入，另外 1,380 沒有拿到錢的人將組成比較組。

德國經濟研究所進行的這項研究得到 14 萬筆私人捐款的資助，計劃於明年春天開始。該研究還邀請包括行為經濟學家、心理學家和公益研究人員在內的知名科學家參加。

基本收入最完整的實驗是芬蘭，2017 年開始進行近兩年的基本收入實驗，有 2 千名失業的芬蘭人每月獲得 560 歐元，但英國廣播公司報導指出這項研究最後發現，雖然基本收入讓失業的人感到更快樂，但並沒有增加他們的就業率。

Germany is beginning a universal-basic-income trial with people getting $1,400 a month for 3 years
Germany set to launch new universal basic income trial

東亞地獄100年後都唔會實行到

香港連最高工時都冇

黃台仰加入計劃啦

就快三年無做野，如果有朝十點前起身，會覺得嗰日特別有成就感

唔好玩啦關東亞定西方咩事

講到尾咪姐係搞共產 搵120個人做實驗實得架
但試下全民搞 10年或者得 20年 30年啦wor

外國推緊4天工作制tim
香港仲係極大部份6日
做亞洲人要食得苦中苦方為人上人
會笑9外國白皮豬唔受得苦

啲鬼佬廢到
咁多人失業
依家有工開仲可以返足6日係福報嚟

1200歐係德國夠唔夠生活？

咁同綜援分別大唔大？
如果全國都畀基本收入，咁同無畀有咩分別？物價會唔會跟住升？

正正常常係夠

佢地都想知

點講呢，以前試過有一期可以每個月收到萬幾蚊津貼，無條件收左四個月（非政府）
當期時返工係勤力左，ot o到盡
想話係依段人工雙倍時間儲多啲，個本大左可錢搵錢

所以個人覺得係有用嘅

但綜援依類你努力完人工高左會收返個資助嘅反而會冇左令人向上個動力
唔係話拎綜援係好事

就好似cookie clicker咁
佢有bonus個期間你總會想出奶力㩒爆佢
但如果你一爆seed就會冇左bonus，你仲會唔會出力right click?